{
  "% Area": "％ 区域",
  "Activity": "活动",
  "Area": "区域",
  "Area Within Plan": "计划内面积",
  "Attributes": "属性",
  "Author(s)": "作者",
  "Boundary": "边界",
  "Category": "类别",
  "Class": "班级",
  "DataDownload - export CSV format label": "导出 CSV",
  "DataDownload - export JSON format label": "导出 JSON",
  "Description": "描述",
  "Found Within Plan": "在计划内找到",
  "Full protection level label": "满的",
  "Goal": "目标",
  "High protection level label": "高的",
  "IUCN activity - aquaculture": "水产养殖 - 小规模",
  "IUCN activity - extraction": "采矿、石油和天然气开采",
  "IUCN activity - fishing sustainable": "钓鱼/采集：休闲（可持续）",
  "IUCN activity - habitation": "居所",
  "IUCN activity - industrial fishing": "工业化捕鱼、工业化水产养殖",
  "IUCN activity - local fishing": "捕鱼/采集：当地捕鱼（可持续）",
  "IUCN activity - non-extractive": "非采掘性休闲",
  "IUCN activity - renewable": "可再生能源发电",
  "IUCN activity - research": "研究：非采掘",
  "IUCN activity - research extractive": "研究：采掘",
  "IUCN activity - restoration": "因其他原因修复/增强",
  "IUCN activity - shipping": "船运",
  "IUCN activity - tourism": "大规模高强度旅游",
  "IUCN activity - traditional fishing": "传统捕鱼/采集",
  "IUCN activity - traditional use": "传统用途：非采掘",
  "IUCN activity - untreated water": "未经处理的水排放",
  "IUCN activity - works": "工程（港口、港口、疏浚）",
  "IUCN category - none": "没有任何",
  "IUCN category 1a": "严格的自然保护区",
  "IUCN category 1b": "荒野区",
  "IUCN category 2": "国家公园",
  "IUCN category 2 or 3": "国家公园或天然纪念物/特色",
  "IUCN category 3": "天然纪念物或特色",
  "IUCN category 4": "栖息地/物种管理区",
  "IUCN category 4 or 6": "可持续利用的栖息地/物种管理区或保护区",
  "IUCN category 5": "受保护的景观/海景",
  "IUCN category 6": "可持续利用的保护区",
  "IUCN protection level full": "满的",
  "IUCN protection level high": "高的",
  "IUCN protection level low": "低的",
  "IUCN rank - no description": "不",
  "IUCN rank - shorthand label for no": "否",
  "IUCN rank - shorthand label for no, with extra meaning": "N*",
  "IUCN rank - shorthand label for yes": "是",
  "IUCN rank - shorthand label for yes, with extra meaning": "是*",
  "IUCN rank - special 'variable' description": "多变的;取决于是否可以以符合 MPA 目标的方式管理此活动",
  "IUCN rank - special no description": "一般不会，除非有特殊情况，否则有很强的反对权",
  "IUCN rank - special yes description": "是的，因为没有其他选择，但特别批准是必不可少的",
  "IUCN rank - yes description": "是的",
  "km²": "平方公里",
  "Learn more": "了解更多",
  "Map": "地图",
  "MPA": "海洋保护区",
  "Protection Level": "防护等级",
  "ReportError - message part 1": "出了些问题。请关闭此报告并重试。",
  "ReportError - message part 2": "如果错误仍然存在，请报告。",
  "Representation": "表示",
  "ResultsCard - no result message": "报表运行已完成，但没有返回结果",
  "Show by MPA": "由 MPA 展示",
  "Size": "尺寸",
  "SizeCard - introduction": "国家水域从海岸线延伸至 200 海里，称为专属经济区 (EEZ)。本报告总结了离岸计划与专属经济区和其中其他边界的重叠，衡量了实现每个边界目标百分比的进展情况。",
  "SizeCard - learn more": "<0> 本报告总结了该规划在这些边界内的规模和比例。</0><p>如果 MPA 边界相互重叠，则重叠仅计算一次。</p>",
  "SizeCard - learn more source": "资料来源：维基百科 - 领土水域",
  "SizeCard sketch size message": "此草图为 <2>{{area}}</2> 平方公里",
  "SizeCard title": "区域大小",
  "Target": "目标",
  "Value": "价值",
  "Viability": "可行性",
  "% Area Within Plan": "计划内面积百分比",
  "% Cleared Mangroves": "% 砍伐红树林",
  "% Littoral Forest": "% 滨海森林",
  "% Mangroves": "% 红树林",
  "% Priority Mangroves": "% 优先红树林",
  "% Within Plan": "计划内百分比",
  "Abyss": "深渊",
  "Agricultural Runoff": "农业径流",
  "Avg": "平均",
  "Baseline": "基线",
  "Basin": "盆地",
  "Bathymetry Card - Learn more": "<p>ℹ️ 概述：海洋深度有助于确定鱼类和其他海洋生物的觅食、生活和繁殖地点。规划应考虑保护各种水深。</p><p>🎯 规划目标：无</p><2>🗺️ 源数据：<1>GEBCO</1></2><p>📈 报告：计算规划内的最小、平均和最大海洋深度。</p>",
  "Belize": "伯利兹",
  "Canyon": "峡谷",
  "Cleared Mangroves": "清理红树林",
  "Coastal Development": "沿海开发",
  "Coral Card - learn more": "<p>ℹ️ 概述：珊瑚礁修复是协助受损或退化的珊瑚礁恢复和再生的有意识和积极的过程。它涉及各种技术和干预措施，旨在促进珊瑚物种的生长和存活，增强珊瑚礁结构，恢复生态系统功能。目前，伯利兹 7% 的珊瑚礁位于 HBPZ 内。</p><p>🎯 规划目标：20% 的珊瑚礁位于 HBPZ 内</p><p>🗺️ 源数据：来自智能海岸项目的 2021 年珊瑚覆盖率，源自 CZMAI 的 GEOBON 项目。</p><p>📈 报告：此规划中每种特征类型的百分比是通过找到每种特征类型与规划的重叠部分，将其面积相加，然后将其除以所选近岸规划区域内每种特征类型的总面积来计算的。如果规划包含多个重叠区域，则重叠部分仅计算一次。</p>",
  "Coral Card 1": "这一规划过程旨在促进珊瑚物种的生长和生存。本报告展示了 20% 的珊瑚礁受到高度保护这一目标的进展情况。",
  "Coral Reef": "珊瑚礁",
  "Coral Reef Objective": "珊瑚礁目标",
  "Degraded Coral": "珊瑚退化",
  "Degraded Mangrove": "退化的红树林",
  "Depth": "深度",
  "EEZ": "专属经济区",
  "EEZ Objective": "专属经济区目标",
  "Escarpment": "悬崖",
  "Exclusive Economic Zone\n(12 - 200nm)": "专属经济区\n（12 - 200海里）",
  "Exclusive Economic Zone\n(Baseline - 200nm)": "专属经济区\n（基线 - 200 海里）",
  "Exclusive Economic Zone\n(Territorial Seas extent - 200nm past baseline)": "专属经济区\n（领海范围 - 基线以上 200 海里）",
  "Feature": "特征",
  "Fully Protected Area": "全面保护区",
  "Geomorphology": "地貌学",
  "Geomorphology Card - learn more": "<p>ℹ️ 概述：海底特征是根据地形特征确定的，地形特征使用深度、海底坡度和其他环境特征对特征进行分类。</p><p>在海底地形特征数据集中，海底分为陆架（最浅）、斜坡和深渊（最深）。这三个特征是互斥的。盆地、峡谷、悬崖、高原、隆起和岩床都出现在这三个特征中。</p><p>🎯 规划目标：未确定地形特征的规划目标。</p><3>🗺️ 源数据：海底地形特征图。<2>Harris, P.T.、Macmillan-Lawler, M.、Rupp, J. 和 Baker, E.K. 2014。海洋地形学。海洋地质学，352：4-24。</2> <4>https://bluehabitats.org/</4></3><p>📈 报告：该计划中每种特征类型的百分比是通过找到每种特征类型与计划的重叠部分，将其面积相加，然后除以所选近岸规划区域内每种特征类型的总面积来计算的。如果计划包括多个重叠区域，则重叠部分仅计算一次。</p>",
  "Geomorphology Card 1": "海底有许多独特的物理地貌特征，每个特征都为不同的生态群落提供了栖息地。规划应确保每种海底类型的代表性覆盖。本报告总结了本规划中发现的每种地貌特征的百分比。",
  "Habitat Card - learn more": "<p>ℹ️ 概述：</p><p>🎯 规划目标：未确定栖息地规划目标。</p><p>🗺️ 源数据：</p><p>📈 报告：此规划中每种特征类型的百分比是通过找到每种特征类型与规划的重叠部分、将其面积相加，然后除以所选近岸规划区域内每种特征类型的总面积来计算的。如果规划包含多个重叠区域，则重叠部分仅计算一次。</p>",
  "Habitat Card 1": "保护关键栖息地对于维持物种群落至关重要。本报告总结了该计划中每个关键栖息地的百分比。",
  "Habitat Type": "栖息地类型",
  "Healthy Coral": "健康的珊瑚",
  "Healthy Mangrove": "健康的红树林",
  "High": "高的",
  "High Protection": "高防护",
  "High Protection Biodiversity Zone": "生物多样性高保护区",
  "High Protection Biodiversity Zone(s)": "生物多样性高保护区",
  "HIGH_PROTECTION": "高保护",
  "Human Stressors Card - learn more": "<p>ℹ️ 概述：规划应考虑如何在海洋规划中驾驭这些人类使用和人类压力区域。</p><p>🎯 规划目标：没有针对人类使用区域的具体规划目标。</p><p>🗺️ 源数据：2020</p><p>📈 报告：计算了规划的总面积，以及高保护下的总面积和中度保护下的总面积。重叠仅计算一次，如果不同保护级别的区域重叠，则仅计算最高保护级别。</p>",
  "Human Stressors Card 1": "本报告总结了与该计划重叠的人类使用部门的数量。计划应考虑如果访问或活动受到限制对部门的潜在影响。",
  "Human Use": "人类使用",
  "Internal Waters\n(Shoreline - Baseline)": "内水\n（海岸线 - 基线）",
  "IUCN Ia. Strict Nature Reserve": "IUCN 爱荷华州严格自然保护区",
  "IUCN Ia. Strict Nature Reserve(s)": "IUCN Ia. 严格自然保护区",
  "IUCN Ib. Wilderness Area": "IUCN Ib. 荒野地区",
  "IUCN Ib. Wilderness Area(s)": "IUCN Ib. 荒野地区",
  "IUCN II. National Park": "IUCN II.国家公园",
  "IUCN II. National Park(s)": "IUCN II. 国家公园",
  "IUCN III. Natural Monument or Feature": "IUCN III. 自然纪念碑或特征",
  "IUCN III. Natural Monument(s) or Feature(s)": "IUCN III. 自然纪念碑或自然特征",
  "IUCN IV. Habitat/Species Management Area": "IUCN IV. 栖息地/物种管理区",
  "IUCN IV. Habitat/Species Management Area(s)": "IUCN IV. 栖息地/物种管理区",
  "IUCN Level": "IUCN级别",
  "IUCN Other Effective area-based Conservation Measures (OECM)": "IUCN 其他有效区域保护措施 (OECM)",
  "IUCN V. Protected Landscape or Seascape": "IUCN V. 受保护的景观或海景",
  "IUCN V. Protected Landscape(s) or Seascape(s)": "IUCN V. 受保护的景观或海景",
  "IUCN VI. Protected Area with Sustainable Use": "IUCN VI. 可持续利用的保护区",
  "IUCN VI. Protected Area(s) with Sustainable Use": "IUCN VI. 可持续利用的保护区",
  "Key Habitat": "关键栖息地",
  "Land": "土地",
  "Learn More": "了解更多",
  "Littoral Forest Objective": "滨海森林目标",
  "Littoral Forests": "滨海森林",
  "Littoral Forests Card - learn more": "<p>ℹ️ 概述：通过比较 1980 年和 2019 年的数据确定了滨海森林。</p><p>🎯 规划目标：2025 年，HPZ 的滨海森林范围增加 14.5%。2030 年，HPZ 的滨海森林范围增加到 60%。2035 年，HPZ 的滨海森林范围增加到 90%。</p><p>🗺️ 源数据：滨海森林数据来自 Cherrington & Griffin (2020)。</p><p>📈 报告：该计划中每种特征类型的百分比是通过找到每种特征类型与计划的重叠部分、将其面积相加，然后除以所选近岸规划区域内每种特征类型的总面积来计算的。如果计划包含多个重叠区域，则重叠部分只计算一次。</p>",
  "Littoral Forests Card 1": "本报告总结了该计划内的滨海森林数量，衡量了到 2035 年实现滨海森林高保护率目标的进展情况。",
  "Locally Managed Marine Area (LMMA)": "当地管理海洋区域 (LMMA)",
  "Locally Managed Marine Area(s) (LMMA)": "当地管理海洋区域 (LMMA)",
  "Mangrove and Littoral Forest": "红树林和滨海森林",
  "Mangroves": "红树林",
  "Mangroves Card - learn more": "<p>ℹ️ 概述：根据 2018 年更新的红树林法规确定的红树林优先保护区。通过比较 1980 年和 2019 年的数据确定了红树林。</p><p>🎯 规划目标：到 2035 年，保护 30% 的红树林并恢复 4000 公顷红树林。</p><p>🗺️ 源数据：2018 年红树林法规中的红树林优先保护区。红树林和已清除的红树林数据来自 Cherrington & Griffin (2020)。</p><p>📈 报告：此规划中每种特征类型的百分比是通过找到每种特征类型与规划的重叠部分、将其面积相加，然后除以所选近岸规划区域内每种特征类型的总面积来计算的。如果规划包含多个重叠区域，则重叠部分仅计算一次。</p>",
  "Mangroves Card 1": "本报告总结了该计划中的红树林数量，衡量了实现 30% 红树林保护的 30x30 目标的进展情况。",
  "Mangroves Objective": "红树林目标",
  "Marine Dredging": "海洋疏浚",
  "Marine Transportation": "海上运输",
  "Max": "最大限度",
  "Medium": "中等的",
  "Medium Protection": "中等保护",
  "Medium Protection Biodiversity Zone": "中度保护生物多样性区",
  "Medium Protection Biodiversity Zone(s)": "中等保护生物多样性区域",
  "MEDIUM_PROTECTION": "中等保护",
  "Min": "分钟",
  "Ocean Space": "海洋空间",
  "Ocean Space High Protection Objective": "海洋空间高防护目标",
  "Ocean Space Objective": "海洋空间目标",
  "of": "的",
  "of littoral forests in High Protection Zones.": "高度保护区内的滨海森林。",
  "of mangroves in the Belize Ocean Space.": "伯利兹海域的红树林。",
  "of the Belize Ocean Space in High Protection Biodiversity Zones": "伯利兹海洋空间的高度保护生物多样性区域",
  "of the Belize Ocean Space.": "伯利兹海洋空间。",
  "Plateau": "高原",
  "Priority Mangrove Areas": "优先红树林区",
  "Priority mangrove areas and cleared mangrove areas were identified. The following table summarizes this plan's overlap with those areas.": "确定了优先红树林区域和已清理的红树林区域。下表总结了该计划与这些区域的重叠部分。",
  "Protection Card - Learn more": "<p>ℹ️ 概述：此规划过程使用 IUCN 保护级别框架：</p><p>IUCN Ia 严格自然保护区：严格保护生物多样性，也可能保护地质/地貌特征，人类的访问、使用和影响受到控制和限制，以确保保护价值</p><p>IUCN Ib 荒野地区：通常是未经改造或轻微改造的大片区域，保留了其自然特征和影响，没有永久或显著的人类居住，受到保护和管理以保持其自然状态</p><p>IUCN II 国家公园：大型自然或近自然区域，保护具有特征物种和生态系统的大规模生态过程，同时具有与环境和文化兼容的精神、科学、教育、娱乐和游客机会</p><p>IUCN III 自然纪念碑或特征：为保护特定自然纪念碑而留出的区域，可以是地貌、海山、海洋洞穴、地质特征（如洞穴）或沉积特征（如古老的树林）</p><p>IUCN IV栖息地/物种管理区：保护特定物种或栖息地的区域，管理反映了这一优先事项。许多区域需要定期、积极的干预来满足特定物种或栖息地的需求，但这不是该类别的要求。</p><p>IUCN V 受保护的景观或海景：人类与自然的长期互动产生了具有重要生态、生物、文化和风景价值的独特特征：维护这种互动的完整性对于保护和维持该地区及其相关的自然保护和其他价值至关重要。</p><p>IUCN VI 可持续利用自然资源的保护区：保护生态系统以及相关文化价值和传统自然资源管理系统的区域。通常面积较大，主要处于自然状态，其中一部分处于可持续自然资源管理之下，低水平的非工业自然资源利用与自然保护相兼容被视为主要目标之一</p><p>IUCN 其他有效区域保护措施 (OECM)：除保护区之外的地理定义区域，其治理和管理方式可实现积极和持续的长期成果，就地保护生物多样性，具有相关的生态系统功能和服务，并具有适用的文化、精神、社会经济和其他当地相关价值 (CBD, 2018)。</p><p>当地管理海洋区域 (LMMA)</p><p>IUCN Ia、Ib 和 II 被视为高生物多样性保护区 (HBPZ)。IUCN V、VI、OECM 和 LMMA 被视为中等生物多样性保护区 (MBPZ)。在这些报告中，IUCN III 级和 IV 级也被视为 MBPZ。</p><p>🎯 规划目标：无</p><p>🗺️ 源数据：无</p><p>📈 报告：仅计算每个保护级别的区域数量。</p>",
  "Rise": "上升",
  "Seagrass": "海草",
  "Seagrass Card - learn more": "<p>🎯 规划目标：没有针对海草的具体规划目标。</p><p>🗺️ 源数据：？</p><p>📈 报告：此规划中每种特征类型的百分比是通过找到每种特征类型与规划的重叠部分、将其面积相加，然后除以所选近岸规划区域内每种特征类型的总面积来计算的。如果规划包含多个重叠区域，则重叠部分仅计算一次。</p>",
  "Seagrass Card 1": "海草床是重要的海洋生态系统，为许多海洋生物提供食物和庇护所。本报告显示了该计划保护的海草总面积。",
  "Sector": "部门",
  "Shelf": "架子",
  "Shelf Valley": "架谷",
  "Shoreline": "海岸线",
  "Show by Protection Level": "按保护级别显示",
  "Show Mangrove Layer": "显示红树林图层",
  "Sill": "窗台",
  "Size Card - Learn more": "<p>ℹ️ 概述：伯利兹海洋空间由三个海域组成：</p><p>(1) 内水：位于领海基线陆地一侧的任何水域。</p><p>(2) 领海：包括以领海基线为内部界限，以从该基线向海测量的线为外部界限的海域，该线的每一点距离该基线的最近点均 12 海里。</p><p>(3) 专属经济区 (EEZ)：包括领海以外和毗邻领海的海域，以从领海基线向海测量的线为外部界限，该线的每一点距离该基线的最近点均 200 海里。</p><p>高生物多样性保护区养护和保护海洋和沿海生物多样性的重中之重区域。这些区域是为稀有、濒危、独特或分布范围狭窄的栖息地和物种而设立的。该区域包括繁殖或产卵区、关键觅食栖息地、脆弱或敏感物种和栖息地以及具有国际意义的区域。这些区域结合起来，为栖息地和物种提供了长期保护，并且足够大，以确保生态恢复力和气候变化适应性。此区域类别不适合开采或海床改造，在普通话中被认为是禁捕区。根据目标和允许的人类活动，高保护状态的例子有：IUCN 类别 Ia、Ib 和 II 中的海洋保护区。</p><p>中等生物多样性保护和可持续利用区域旨在保护适合中等生物多样性保护水平且与某些可持续用途兼容的区域。这些区域包括对干扰和人类活动具有一定耐受性的栖息地和物种。这些区域还包括具有区域和国家意义的区域。此区域类别适用于一定程度的开采和海床改造，并根据每个指定区域的目标进行适当的管理和指导。中等保护状态的示例可能包括：海洋保护区 IUCN 类别 V 和 VI、IUCN OECM 类别和当地管理海洋区域 (LMMA)。在这些报告中，IUCN 级别 III 和 IV 也被视为 MBPZ。</p><p>🎯 规划目标：伯利兹海洋空间 30% 的保护。HPBZ 15% 的保护。MPBZ 15% 的保护。</p><p>🗺️ 源数据：伯利兹 EEZ</p><p>📈 报告：计算了计划的总面积，以及高度保护下的总面积和中等保护下的总面积。重叠仅计算一次，如果不同保护级别的区域重叠，则仅计算最高保护级别。</p>",
  "SizeCard - Intro": "伯利兹海洋空间包括内水、领海和延伸至 200 海里的专属经济区 (EEZ)。本报告总结了该计划与整个海洋空间的重叠，衡量了实现 30% 保护目标的进展情况。",
  "Slope": "坡",
  "sq. km": "平方公里",
  "Territorial Seas\n(Baseline - 12nm past baseline)": "领海\n（基线 - 超过基线 12 海里）",
  "Territorial Seas\n(Baseline - 12nm)": "领海\n（基线 - 12 海里）",
  "the 33,706 km² Belize Ocean Space": "33,706 平方公里的伯利兹海域",
  "the Belize Ocean Space": "伯利兹海洋空间",
  "This plan contains": "该计划包含",
  "This plan does not meet the objective of protecting": "该计划不符合保护",
  "This plan is": "该计划",
  "This plan meets the objective of highly protecting": "该计划符合高度保护的目标",
  "This plan meets the objective of protecting": "该计划符合保护",
  "which is": "即",
  "Within Plan": "计划内"
}
